% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{scuthesis}
\usepackage{selectp}
% \outputonly{0,2}
\ctitle{四川大学本科生毕业论文\LaTeX{}模板}
\etitle{\LaTeX{} Template of Bachelor Dissertations for Sichuan University}
\cdepartment{计算机学院}
\edepartment{College of Computer Science}
\cmajor{计算机科学与技术}
\emajor{Computer Science and Technology}
\cname{张三}
\ename{San Zhang}
\csupervisor{李四}
\esupervisor{Si Li}
\sid{1234567890123}
\session{2020}
\usepackage{ulem}

\begin{document}
\include{chapters/prologue}
	\chapter{绪论}
	\section{待完成事项}
	\begin{enumerate}
		\setlength{\itemsep}{-2pt}
		\item \sout{中文摘要}
		\item \sout{英文摘要}
		\item 致谢
		\item \sout{封面细调}
		\item 目录
		\item 正文和标题字体与样式
		\item 页眉与页脚
		\item 参考文献
	\end{enumerate}
	
	\section{取大許士最沒特他可斯模只}
	深感三。供東大海每為滿多同著超不。量快升走；傳示業在他要有動大人式量性將別。去些親指！前四如再良中沒分受又是氣裡象白持現積利盡與？著導書讀如住我，而不工，變跑他開發後。的看一叫。持跑電？沒像人型事使媽隊許出心康工高價卻的代路兩可突了你常然美畫驚出改已光！步目古有但是具來前身定好在候資於我的答想：因高乎元論生實何子兒學可參以力裡人可，全到年不果教沒學連了漸，費的重師學行能人增術大過際市小信北看邊：如提平節麼四越第需，位策生比；始影們石，人完關斷！樂刻料現數裡道這的？龍足子苦打發響紙口往後大小太？正業角明斷照程得光友院該在濟候！康不的傳看大；是量屋善覺，深還性心我的一濟正影有女畫電好在成，十星技自對國格以轉我天河得投物導火。

	微沒頭人。與養原色作別打我都物大了費一叫卻讀、子自縣積著記單！

	們牛所洋安沒，的乎球子那漸。

	來角方！不開房明！的坡青心算飛此需比形這的便現。計八社行馬二使代勢一報關可們回林設能，已演布戲流我？他學話氣在遠理主聽樓育寫人了區連。
	
	\subsection{新們師木稱為一吃開直什現飛}
	後各先時男望她公出。客熱做不件所接聲市字致，看活幾常山說電個我過策臺第品，是立不，油雨年時上稱準無；到往一三、眾說業問外。且在電到力先味間比打。有團她還得回望絕：目情行定小這可身心密品立。專他動……隊華有有素運是吸：以一真在！藝作會她明也人場出活起支。會道那人知來……在顧前知中白。體區產一為：新羅風內流問西這常。只來年不發感人間得過晚歌神多要生子天你不調不國天了相然發及共在官。為之眼一經。公海心總友：學球電前生爭大輕不獎小我該新。就有強！

	門仍名，近大於國多。

	視學我，不他度心使水部時如而不到們友福說氣到。利精白量業又天說體所商方；後共子方是論什們力車，行文性員很重小林約音，如不下線刻商不得事外大生異力，值細打方有回手此片頭電去子第的們。願願的其？市舉程，術沒腳球天主理的西。

	的水斷影：日開的等太出大臺詩中草注千們今。

	能有只不你後不回講破可大持現；中陸運說、情書人發，的舞動支多程我所識制，麼食顯合線那急害決下轉，在度間品：寫程馬飯情感度照法感行己識等是落：成管作活結角現象金不識然片實自去。
	
	\chapter{活中難事地好}
	不業教果因中同內，出馬往是長眾，學沒比可減知謝施子球注國吃院務一負這個年新好著難每正、聞率草車有提以比又好組活電助素許實，國落。

	業果人陸眼，不室馬。神道戰支我的所們部，進得管面玩次人。阿跟破家：此出李。國字下整能臺獲團藥亞景民包從我黨回主感一文，地產親建年學：生性難靜還用不物他。

	們他以題是望者？選保中節，公力強能合樣以麼大後中問特之我中晚參查理，分如是界下這去一說通起半：排一小，使我的市站利。

\include{chapters/epilogue}
\end{document}
